審議一地兩檢爆衝突保安稱受傷 林卓廷尹兆堅遭預約拘捕

政府今年6月在立法會硬推西九高鐵站《廣深港高鐵(一地兩檢)條例草案》，民主派在表決前夕用盡規程力阻惡法通過，6月13日議會期間更出現大混亂，導致有保安員、民主黨議員林卓廷及尹兆堅同告受傷送院。林卓廷及尹兆堅今日接獲警方通知，將就兩人當日的行為進行預約拘捕及提出檢控。《蘋果》向尹查詢，他證實被警方預約捕，詳情稍後交代。

據知，二人將於內會後見無綫新聞引述消息指，兩人涉及普通襲擊，及妨礙正執行職務的立法會人員。當日立法會二讀通過「一地兩檢」條例草案，多名民主派議員抗議主席梁君彥不准發言時被趕離場，事後林卓廷、尹兆堅及立法會兩名保安報稱受傷，警方曾到大樓調查。

=========
乜實Q都係立法會人員咩？

無人理？

議員妨礙保安執行職務？

咁議員有乜用